學生上訴脫管有仿製火器罪 證明刑事罪有好多方式打甩

學生組織「學生動源」前成員、16歲男生劉康，於前年12月立法會討論修改《議事規則》期間，在金鐘「連儂牆」對開被警員搜出氣槍，去年被裁定管有仿製火器罪成判感化18個月。劉早前提上訴，高院今頒下判詞，認為裁判官對上訴人加以盤問，從常人看來上訴人未能得到公平的審訊，定罪並不穩妥，裁定上訴人上訴得直。

劉康於庭外表示，因他支持自由、民主及香港獨立，政府「求其搵條罪控告我」，屬「政治打壓」。他多次感謝黃之鋒、資深大狀李柱銘、律師文浩正及星火同盟的協助。

劉續指，他當天只攜帶少於兩焦耳的「BB彈槍」，政府卻控告他管有仿製火器罪，直斥政府「非常荒謬」。劉亦強烈譴責政府打壓抗爭者，表明支持抗爭者於7月1日佔領立法會的行為。他認為立法權本屬於群眾，而非毫無民意組成的功能組別，抗爭者奪回立法會只是行使其應有權利，並重申他主張香港獨立。被問及若再參與示威會否避免攜帶類似涉案的物品，劉指他無畏無懼因政府是無理取鬧。

裁判官「加入戰團」盤問上訴人

代表上訴人劉康的資深大狀李柱銘於上訴時，質疑原審裁判官香淑嫻「加入戰團」盤問上訴人，高院法官於判詞指，裁判官是在上訴人完成覆問後才發問、上訴人沒有投訴裁判官的態度、用詞或語調，而裁判官的提問亦不多，惟法官發現提問觸及的事情有相當重要性，他不能安心否定裁判官對上訴人的誠信評估和證據的考慮有可能受她的發問和上訴人的答案所影響。

法官認為，裁判官的問題及從中所得到的證據，與她對案件的分析考慮相當大的程度交織在一起，合理知情者的旁觀者會認為上訴人沒有得到一公平審訊，定罪難稱穩妥。

裁判官將法例條文搬字過紙作為裁決

李柱銘亦提到，原審裁判官在其裁斷陳述書中，似是將條文搬字過紙便成了她的裁決，沒有闡述她是如何肯定上訴人管有仿製火器是為了犯罪目的、如何肯定情況相當可能令致他人犯罪、上訴人心目中要干犯何種罪行等等。

法官於判詞中提出，認同李所指的觀察，情況確是令人不安，使人對裁決是否穩妥起疑。

法官提到，原審裁判官一方面不相信上訴人自衛之說，另一方面卻又在其裁斷陳述書中依賴上訴人的其他證詞，雖然裁判官是有權如何選居證人的供詞，但如果可在其陳述書上加上詳細分析及理由，定罪會比較穩妥。

上訴人原被裁定於前年12月12日，在中環近添美道與夏慤道交界管有一支氣槍，案件於去年審結，判上訴人接受18個月感化令。

請個好律師，不要on 9去解鎖，甚麼也可以打到